\rhead[\fancyplain{}{\bfseries \leftmark}]{\fancyplain{}{\bfseries
\thepage}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\chapter*{Ringraziamenti}
\thispagestyle{empty}
\noindent Questa é la fine di un lungo percorso. Non é stato facile sicuramente, ma non rimpiango nulla e rifarei tutto ciò che ho fatto.\newline
Ringrazio tutta la mia famiglia, in particolar modo mia madre Alessandra e mio padre Manuel per avermi permesso di studiare ciò che amo e per avermelo fatto fare senza farmi sentire quasi alcun peso sulle spalle.\newline
Ringrazio mio fratello Enea e mia nonna Agata per l'appoggio che mi hanno dato in questi anni.\newline
Grazie a tutti i miei più cari amici per avermi aiutato nei momenti più difficili, nello sconforto, nell'ansia, a volte anche nel pianto e in tutte le possibili emozioni che mi hanno accompagnato in questi anni.\newline
Un particolare ringraziamento al mio carissimo amico Luca per essermi stato vicino e per aver ascoltato tutte le mie paranoie.
Grazie Sofia per la tua preziosa compagnia e per avermi supportato (e sopportato).\newline
Grazie a tutti i miei compagni di studio, del mio anno e non, in particolare grazie Alessandro, Alessandra, Tommaso, Elisa, Piero.\newline
Un grazie all'associazione Sprite e al team degli HydroHomies per tutto il supporto e per la compagnia fornita durante lo studio degli esami più ardui.\newline
Grazie a tutti i professori/dottori che mi hanno formato per arrivare a questo punto, in particolare alla mia relatrice Catia Prandi e alla mia correlatrice Chiara Ceccarini.\newline
Infine ringrazio tutte le persone che avrei dovuto ringraziare ma che mi sono sicuramente scordato di nominare. So di essere molto distratto.